\documentclass[a4j, uplatex, fleqn, dvipdfmx]{jsarticle} % fleqnで数式を左に寄せる,中央揃えにしたい数式は「ceqn環境(nccmath)」に入れればよい
% \documentclass[a4j, uplatex, twocolumn, fleqn, dvipdfmx]{jsarticle} % fleqnで数式を左に寄せる,中央揃えにしたい数式は「ceqn環境(nccmath)」に入れればよい
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx, color}
\usepackage{bm} % 太字
\usepackage{amsmath,amssymb} % 行列など
\usepackage{here} % 画像を入れたい場所に入れられる
\usepackage{fancybox,ascmac} % itembox用
\usepackage{hhline} % 表組の2重線を思い通りにできる
\usepackage{siunitx} % SI単位系

\usepackage[dvipdfmx, hidelinks]{hyperref} % hidelinksでリンクに色や枠が付かないようにする
\usepackage{pxjahyper}
\hypersetup{% hyperrefオプションリスト
  setpagesize=false, % 不具合回避
  bookmarksnumbered=true, % ブックマークに番号を付ける
  bookmarksopen=true, % pdfのブックマークのツリーをデフォルトで開く(コンパイル環境によっては機能しないらしい)
%   colorlinks=true,
%   linkcolor=blue,
%   citecolor=blue,
%   urlcolor=cyan
}

% きれいな丸囲み数字
\usepackage{pifont}

%余白は上下30mm、左右20mm
\setlength{\textheight}{\paperheight}
\setlength{\topmargin}{4.6truemm}
\addtolength{\topmargin}{-\headheight}
\addtolength{\topmargin}{-\headsep}
\addtolength{\textheight}{-60truemm}

\setlength{\textwidth}{\paperwidth}
\setlength{\oddsidemargin}{-5.4truemm}
\setlength{\evensidemargin}{-5.4truemm}
\addtolength{\textwidth}{-40truemm}

\title{\vspace{-1.5cm}数理脳科学 レポート\\誤差逆伝搬}
% \title{汎用的学習ゲームプラットフォームの作成}
\author{宮崎大学 工学研究科 工学専攻 情報\\T2103329 東郷 拓弥}
% \date{} % タイトルの日付を非表示にする
\begin{document}
\maketitle

\section{はじめに}

\section{問題1}
Draw a graph with number of iterations in horizontal axis and E in vertical axis.

事前にパラメータとして, 問題に指定されていた通り
$\mu = 0.8$, $n_2 = 2$, を与えた.
また,結合の重みは$\mathcal{N}(0, 0.1^2)$で与えた.

次の図\ref{fig:q1_xor}, \ref{fig:q1_mirror}のようになった.

\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \begin{tabular}{c}
    \begin{minipage}{0.45\hsize}
      \centering
      \includegraphics[width=7cm]{images/Q1/xor.png}
      \caption{XOR}
      \label{fig:q1_xor}
    \end{minipage}

    \begin{minipage}{0.45\hsize}
    \centering
    \includegraphics[width=7cm]{images/Q1/mirror.png}
    \caption{ミラーシンメトリー}
    \label{fig:q1_mirror}
    \end{minipage}
\end{tabular}
\end{figure}

XOR問題の場合,目的関数を$0$に近づけることができた.
事前の考察では目的関数の値はゆるやかな曲線を描いて$0$に近づいていくと考えていたが,
初めてしばらくの間目的関数の値は収まらず,途中から急激に$0$に近づいていく結果となった。

ミラーシンメトリーの場合,100万回学習を繰り返したが目的関数を$0$に近づけることができなかった.
ただし, $n_2$の値を増やした場合図\ref{fig:mirror_n2_5}に示す通り$0$に近づけることができた.

\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=7cm]{images/Q1/mirror_n2_5.png}
  \caption{$n_2 = 5$とした場合}
  \label{fig:mirror_n2_5}
\end{figure}

\section{問題２}


\section{問題３}

\section{問題外}
ミラーシンメトリー問題において, 勘違いにより別のモデルを作成してしまったが, そのモデルで上手く学習できたため記述する.

作成したモデルを図\ref{fig:mirror_symmetry_model_extra}に示す.
Mirror Symmetry Detection Problem (Rumelhart et al. 1986)のFig.1から着想を得たモデルである.
このモデルで問題１と同じパラメータで学習した場合、問題１において学習できなかった$n_2 = 2$のモデルであっても10万回以内での学習が可能であった.

\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=15cm]{images/extra/mirror_symmetry_model_extra.png}
  \caption{作成したモデル}
  \label{fig:mirror_symmetry_model_extra}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=7cm]{images/extra/mirror.png}
  \caption{作成したモデルによる学習結果}
  \label{fig:extra_mirror}
\end{figure}


\subsection{考察}
このモデルで上手くいったのは, 1番目の入力と6番目の入力,2番目の入力と5番目の入力, 3番目の入力と4番目の入力が同じであるか,
つまり対となる文字が等しいか否かという情報を伝えることが可能であったためだと考える.
入力に対称性があった場合,対となっている文字の素子からの入力が中間層に伝わる際に打ち消しあい,中間層への入力が必ず0になる.
このことにより,対称性を伝えることができている.


% 画像
% \begin{figure}[htbp]
%   \centering
%   \includegraphics[width=7cm]{images/XXX.png}
%   \caption{XXX}
%   \label{fig:XXX}
% \end{figure}

% 画像（横に二枚）
% \begin{figure}[htbp]
%   \centering
%   \begin{tabular}{c}
%     \begin{minipage}{0.45\hsize}
%       \centering
%       \includegraphics[width=7cm]{img/XXX.pdf}
%       \caption{XXX}
%       \label{fig:XXX}
%     \end{minipage}

%     \begin{minipage}{0.45\hsize}
%     \centering
%     \includegraphics[width=7cm]{img/XXX.pdf}
%     \caption{XXX}
%     \label{fig:XXX2}
%     \end{minipage}
% \end{tabular}
% \end{figure}

% 表
% \begin{table}[htb]
%   \caption{XXX}
%   \label{table:XXX}
%   \centering
%   \begin{tabular}{crrr}
%     \hline
%     画像 & 平均画素値(r) & 平均画素値(g) & 平均画素値(b) \\
%     \hline \hline
%     1番目 & 84.557053 & 102.190216 & 107.264511 \\
%     2番目 & 100.516571 & 126.928757 & 138.014618 \\
%     \hline
%   \end{tabular}
% \end{table}

\end{document}
